滯留日本機場4天 大美人李嘉欣終於回來了！！

藝人李嘉欣與丈夫許晉亨、兒子Jayden及女傭，因大風雪與大批港客同樣滯留日本札幌新千歲機場4天，李嘉欣更病倒了，一行四人幾經折騰，至昨晚終登上國泰飛機回港，今凌晨約3時半抵達香港及步出香港機場。她形容新千歲機場不少旅客的BB都病倒了，小朋友最辛苦，最開心是一家人終於能回家。雖然難掩一臉疲憊及沙啞的聲線，但她笑稱這是一個好難忘的聖誕節。

李嘉欣凌晨步出機場接機大堂，隨即接受等候她的記者採訪。記者問同行的兒子Jayden會不會因嚴寒而好辛苦或冷病？聲音沙啞的嘉欣面微笑回應指：「小朋友其實OK，因為佢覺得好玩囉。」記者問她是否冷病了？她承認自己病倒了，但相信主因不是低溫，可能是因「當地好多菌，加上已滯留4天，好攰，所以病了…但我真係好開心開以返到香港！」

對於為何不找其他途徑如經陸路改往東京機場回港?嘉欣坦言曾想過其他返港方法，但她和家人一直都保持樂觀，覺得最終應讓會上到機，故選擇在札幌等候，但未一等便是4日。她指最不滿及嬲是昨日(25日)即滯留踏入第3日，直到半夜都未有航班的通知，即使「我想瞓喺機場嘅地下，都已經（多人到）冇位瞓。」當時她最擔心是不能回家，幸最終能登上客機。

她指新千歲機場近日的食物及食水供應好緊張：「好似攞水或攞樣樣嘢都要排隊領取」。她稱:「可能我沒有胃口，我冇食到嘢，所以病咗．．．機場好多菌，好多ＢＢ病咗，好多嬰兒喊聲。我一定要講我們不是最辛苦的一批，最辛苦是較年幼的小朋友，他們真的很辛苦。」

嘉欣稱當地機場人手不足，所以「整件事好混亂。」她又指被逼滯留期間，好多時到最後一刻「都唔知安排係點」，航空公司即國泰亦沒有安排到足夠住宿。李嘉欣憶述，在札愰滯留第一晚尚有酒店住，但第二晚想再住也已沒有可能。「我們唯有等…每日見到天氣好轉，都盼望飛得到…但我聽機組人員講，佢地自己都落唔到機，佢地都好辛苦。」

但她強調，不會因今次滯留而對札愰的印象變差，因始終這是五十年一遇的大風雪，不會因此「怕咗」日本。她雖然經歷很多風波，但卻指這令今次假期更難忘，笑稱：「呢個真係一個好難忘的聖誔節！」

我真係恭喜你啊